67歲婆婆哭訴搵工難 羅致光卸膊勞工處被轟冷酷無情

本港貧窮人口屢創新高，港府去年底公佈的貧窮人口報告指出，65歲或以上的長者貧窮率達30.5%。一名67歲執紙皮維生的婆婆今早在立法會公聽會上表示，近兩年「搵咗10份工無1份有人請」，希望政府完善長者就業規劃，令長者可以活得有尊嚴。但勞工及福利局局長羅致光回應時，僅着婆婆「可以搵勞工處協助就業」，婆婆聞言淚灑當場。

67歲的黃月嫻退休前是低層公務員，現時每月僅靠3,000多元的退休金生活，過去兩年她一直嘗試求職，曾應徵快餐店、診所清潔和鐘點工人，但通通都無回音，如今只能靠執紙皮幫補生計，「面對貧窮有時好無奈、好被動」。她不滿政府並無措施協助長者就業，希望讓長者可以有更多工種選擇，「同僱主講下唔好年齡歧視」。

但羅致光回應時只重申政府一直有增加福利開支，認為未來幾年的貧窮數字可反映政策成效。公民黨郭家麒要求羅致光回應黃婆婆的情況，羅只稱「佢可以搵勞工處協助就業」，黃婆婆聞言隨即在座位上痛哭。

工黨張超雄批評羅的回應「冷酷無情」，質疑長者去找勞工處都不能解釋長者貧窮問題，「有幾多老人家好享受執紙皮？」羅再回應稱，年紀較大的長者可找僱員再培訓局轉介工作，希望長者不要介意向外界求助。

67歲仲要人去勞工處搵工
勞工及福利局改名啦

得罪講句
保安真係四肢健全就請

可以諗下食環d外判工。。。。個個都阿婆阿伯。。。

勞工處從來都唔係員工個面

67仲好後生姐 頂多叫阿姐 點解會叫婆婆

勞工處從來唔係叫勞工處，係叫奴隸處

60歲先係中年

3000蚊退休金算咁啦，幾多老人家連呢啲都無。普通打工仔香港生活真係唔好望長命，無價值即被遺棄

我不賣身我賣紙皮

雖然係做低級公務員

又唔見你喊住食蛇齋餅糭

抵撚死

做左咁多年公務員冇哂生產能力可能係原因

In過咩工都係問題

就咁話無人請冇咩意義

67歲的黃月嫻退休前是低層公務員
aco下場？

有幾多老人家好享受執紙皮？
我記得以前開post
講見到清潔伯伯/婆婆好老又體力勞動大
比連登仔屌到死
話佢地貪有樓收租仲要做

睇彩數
我樓下個看更50-60又肥又老
日日坐係到訓

有時睇到佢地覺得好辛苦
咁大年紀體力勞動好大
唔知係唔係因為窮啦

d工人工仲低過walkin去淡仔

50歲好自殺

咪係 特首都叫人60歲出黎做啦

仲可以做多3年咁大把

我睇可能只係workman 2咋
ACO冇可能慘到佢咁撚樣

羅局長唔通人哋寧願上立法會都唔去勞工處問咩。佢差唔多成70歲人你係老細請唔請？佢一個唔好彩係公司仆親你分分鐘仲要賠錢俾佢。

唔講政治，淨係要你哋搞好啲退休保障係唔係真係咁難？

係唔係要香港人辛辛苦苦每個星期做足50-60個鐘捱到60幾歲供完間300-400尺嘅單位，之後到70歲都仲要喺條街度執紙皮過生活。

諗起張建宗呢條片，講話月入萬幾既伯伯叫生活得唔錯

政府嘅官員點解可以咁離地

立法會議員月薪幾多得架！
試吓佢月入縮到3000銀
睇吓佢有乜面口

平時班廢老咁抽後生又蛇齋餅糭

現眼報

佢地係衰但係唔好咁講
今日佢地明日我地
依啲問題點都要解決

抵撚死啦投民建聯

唔抵幫

勞工處既IT工先係經典

67歲的黃月嫻每天都花上12小時，在上水一家商場裏撿紙皮，再獨力推着堆滿紙皮的手推車，走20分鐘的路，去賣給一家回收舖。過往三年多，她幾乎每天都這樣工作，年終無休，為了幫補自己的老年生計。退休前，她在公立醫院擔任病房助理員，屬於退休公務員，但退休金每月僅有三千元，她又缺乏兒女照料，紙皮成了她重要的收入來源。

原文：《一張廢紙皮背後，香港老人的困境和中港回收產業鏈》
© 端傳媒 Initium Media

究竟執紙皮一個月可以搵到幾多？

【拾平台報導】繼上月北角蘭姐被票控一事，其他地區都不斷上演拾荒者被無理對待的事情，今次事件發於今年5月12日，黃月嫻女士（黃姐，63歲）因病由教會會友送往醫院看急症後住院兩週，其間，她於上水拾荒的位置被食環趁機清場，沒收她的鐵車仔、私人財物，包括她過去整年拾荒收入現金約近萬元。她出院後獲街坊告知，感到非常徬徨，生活頓失所依。

又病房助理？又公務員？即係點？

可唔可以叫佢出嚟表白下, 40幾年嚟政府工收入(1年40.5日假), 去晒邊?

舊制可能係

痴線
一日執足12小時
一個月都搵唔到$900

咁老仲做乜

黃月嫻住在上水的公共屋邨。她很早與丈夫離婚，獨力扶養兩個兒女，青年時自己幾乎沒有任何積蓄。退休後她不想領取綜援，「不想被人說自己懶」，但兒女幾乎沒有給她家用，搬走後很少和她聯絡。2015年，她因拖欠公屋租金被收回公屋，被迫在天橋底露宿一年，後來經社工協助，才重新申請公屋，並申請了政府2013年4月開始每月發放2200元的長者生活津貼。

現在加上退休金，黃月嫻每月有5200港元的收入，但她還是很擔憂。每月除了要交接近一千元的公屋租金和安頓一日三餐之外，她還要花700-800元買成人紙尿布——上年紀後她開始出現失禁問題，她擔心假若自己不再拾荒，沒有收入，以後老年生活更沒有保障。

單親養兩個仔女都無人理?
有時真係唔係無原因

做埋啲無謂野 大灣區幫大陸人嘅就天文數字
利民生政策就減得就減

退休後她不想領取綜援......
原來攞緊pension可以同時咬綜援

繼續吹

駁唔到

你們知不知從前的病房助理員(公務員)屌到病人PK
冇家屬茶錢, 病人好自為知了........

典型狗官嚟

幫完佢地咪反口後生一口

不了

新制連長俸都無

仲要社工底，講師級、教授，咁L樣講野？

佢無表情啫, 邊一句有錯

你自已廢, 無技能
細過唔讀書,
大過唔上進,
洗碗掃地又嗌辛苦腰骨痛

羅致光份糧比埋你好無?